最強勇武-香港革新共產黨，目標係可以同中國共產黨一樣直屬共產國際， 推到全世界都識

最強勇武-香港革新共產黨，目標係可以同中國共產黨一樣直屬共產國際， 推到全世界都識

1919年3月，共產國際在莫斯科宣告成立，鼓勵全世界無產階級推翻資產階級的統治，進而建立無產階級專政。反送中運動中，香港無政府主義、共產主義等激進意識形態開始與社會運動結合，許多學者於香港各地建立起共產主義研究小組。

1929年中東路事件爆發後，共產國際遠東局明確要求中共中央要提出武裝保衛蘇聯的口號，並組織大規模的反對國民黨和擁護蘇聯的群眾示威。對此，中共中央做出了積極的響應。他們召開政治局會議，決定在8月1日「反帝日」舉行示威，而且爭取發動上海工人總罷工。中共劉伯承與葉劍英等人響應「武裝保衛蘇聯」的號召，參與「國際義勇軍」，前往伯力加入即「遠東工人游擊隊」（或紅河赤衛隊），執行特殊任務，[與國民政府軍張學良部作戰，協助蘇聯進攻中國的黑龍江海拉爾之役。同時，共產國際派遣伍修權擔任蘇聯紅軍翻譯。

共產主義不了

蘇聯搞過，支那搞過
所係威權極權收場